// criando um array e passando o número, perguntas, opções e respostas
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qual o nome do protagonista do anime “Naruto”?",
    answer: "(a) Naruto",
    options: [
       "(a) Naruto",
       "(b) Bachira",
       "(c) Mihawk",
       "(d) Dazai"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Qual é o plural de “qualquer cidadão”?",
    answer:  "(d) Quaisquer cidadãos",
    options: [
       "(a) Qualqueres cidadons",
       "(b) Qualqueri cidadãos",
       "(c) Aqueles cidadões",
	   "(d) Quaisquer cidadãos"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Quantas letras tem o alfabeto?",
    answer:   "(b) 26 letras",
    options: [
          "(a) 24 letras",
          "(b) 26 letras",
          "(c) 27 letras",
	      "(d) 25 letras"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Que país tem na bandeira uma espécie de uma folha?",
    answer:  "(c) Canadá",
    options: [
     "(a) Japão",
     "(b) Coreia do Norte",
     "(c) Canadá",
	 "(d) Rússia"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Qual é o território chinês que, tem o português como língua oficial?",
    answer: "(a) Macau",
    options: [
      "(a) Macau",
      "(b) Sonl",
      "(c) Udgenji",
      "(d) Sinagay"
    ]
  },

   {
    numb: 6,
    question: "Quem foi a primeira pessoa a viajar no Espaço?",
    answer: "(b) Yuri Gagarin",
    options: [
      "(a) Buzz Aldrin",
      "(b) Yuri Gagarin",
      "(c) A cadela Laika",
      "(d) Neil Armstrong"
    ]
  },
  
   {
    numb: 7,
    question: "Onde se localiza Machu Picchu?",
    answer: "(a) Peru",
    options: [
      "(a) Peru",
      "(b) China",
      "(c) Bolívia",
      "(d) Índia"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "Quem inventou a lâmpada?",
    answer: "(c) Thomas Edison",
    options: [
      "(a) Graham Bell",
      "(b) Steve Jobs",
      "(c) Thomas Edison",
      "(d) Pelé"
    ]
  },

  {
    numb: 9,
    question: "Quantos ossos temos no nosso corpo?",
    answer: "(b) 206",
    options: [
      "(a) 126",
      "(b) 206",
      "(c) 18",
      "(d) 300"
    ]
  },

  {
    numb: 10,
    question: "Qual o livro mais vendido no mundo a seguir da Bíblia?",
    answer: "(d) Dom Quixote",
    options: [
      "(a) Ela, a feiticeira",
      "(b) O senhor dos anéis",
      "(c) O pequeno príncipe",
      "(d) Dom Quixote"
    ]
  },

];